<Document>

  # Sistema de Medo

  [bold]Sistema de medo - uma mecânica global que afeta a interação dos jogadores com as SCPs e as consequências das violações das condições de contenção das SCPs.[/bold]

  [bold]O medo é uma mecânica criada para imersão. É uma retroalimentação entre as ações do personagem e do jogador, permitindo transmitir as emoções do personagem através da tela do seu monitor.[/bold]

  ## Como funciona?

  Todos os personagens têm seus medos. Os medos padrão de cada funcionário da Fundação são:
  - [bold]Exorrealimofobia[/bold] - Medo do fluxo externo de realidade, do curso estranho dos eventos. Expressa-se no medo dos objetos SCP.
  - [bold]Necrofobia[/bold] - Medo de cadáveres, corpos mortos e qualquer coisa relacionada aos mortos.

  Esses medos afetam o que o personagem terá medo. Você pode verificar os medos atuais na janela do personagem, onde os objetivos dos antagonistas são mostrados.

  Além disso, todos os personagens têm vários níveis de medo:

  - Nenhum. Você está calmo
  - Ansiedade. Algo está errado...
  - Medo. Você realmente ficou assustado
  - Terror incontrolável. ALGO é muito REAL para você conseguir lidar com isso. É um pesadelo.

  [bold]Os personagens podem ficar assustados ao ver a fonte do medo ou ao se aproximar dela.[/bold]
  Claro, nem sempre é assim. Alguns membros da equipe estão acostumados a observar objetos "assustadores", então isso não os preocupa.

  Por exemplo, os cientistas estão preparados para o fato de que vidro os separará dos objetos SCP. É por isso que se sentem à vontade observando-os através do vidro.

  Os médicos visitam morgues desde o início do treinamento, então a visão de cadáveres não os assusta.

  A segurança é especialmente treinada para um possível confronto com objetos SCP, é por isso que mantêm as armas mais firmes ao atirar.

  ## Como isso é expresso no jogo?

  Cada nível de medo, exceto nenhum, impõe efeitos negativos ao seu personagem. O humor diminui, atirar fica mais difícil, você fica tremendo, sua visão fica embaçada.

  Todos esses são modificadores negativos básicos, cuja força depende do nível de medo.

  Você pode lidar com eles de várias maneiras, mas a mais óbvia é evitar a fonte do medo. O medo é um sinal do seu cérebro de que ISSO deve ser evitado pela sua segurança. Ouça seus sentimentos.

  Mas se você precisar passar por isso, [bold]tente beber.[/bold] O álcool atenua os efeitos do medo.

  Você também pode [bold]fechar os olhos.[/bold] Se você não vir ISSO, não há motivo para ter medo. Verdade?

  ## Mas onde estão os objetos SCP?

  Além do fato de que diferentes objetos SCP são obviamente assustadores de maneiras diferentes, alguns deles podem usar seu medo para seus próprios fins.

  As tendências sádicas da SCP-106 são bem conhecidas, portanto, não será novidade para você saber que ela [bold]caça medos[/bold].
  Portanto, não se deixe pegar, ou você acabará em sua [bold]dimensão de bolso horrível[/bold], onde os problemas anteriores parecerão **nada**.

  ## Características do Personagem

  Junto com o medo, novos traços de personagem foram adicionados, que adicionam várias pequenas mecânicas relacionadas ao medo.
  Experimente-os, pode ser divertido.

</Document>
