<Document>
  # Habilidades da SCP-096

  Aqui estão descritas as habilidades ativávei disponíveis ao objeto e mecânicas únicas relacionadas a ele.

  [textlink="Informações gerais sobre o tímido" link="Scp096About"]

  ## Habilidade "Emitir um Grito Lamentoso"

  Ativar esta habilidade cria uma poderosa ressonância anômala que destrói as estruturas circundantes com uma onda sonora.
  Esta habilidade funciona apenas dentro da câmara de contenção. Use-a para destruir a câmara de contenção.

  [textlink="Mais informações sobre métodos de fuga" link="Scp096ContainmentBreach"]

  ## Habilidade "Arrancar Pele do Rosto"

  Ativar esta habilidade danifica seu rosto, espalhando seu sangue por toda parte.
  Usar a habilidade 5 vezes seguidas causará dano crítico ao seu rosto, colocando você em "Estado de Rosto Esfolado"

  [textlink="Mais informações sobre estados" link="Scp096States"]

  [bold]Para ativar esta habilidade, você deve ficar parado e não se mover por alguns segundos enquanto a barra de progresso acima de sua cabeça termina.[/bold]

  A habilidade tem um longo tempo de recarga!

  ## Habilidade "Agachar"

  Ativar esta habilidade o coloca no estado "Agachado". O objeto muda sua aparência e perde a capacidade de se mover.
  Neste estado, o tímido secreta líquido lacrimal com mais frequência.

  No geral, o estado não tem utilidade prática. Você pode usá-lo a qualquer momento.

  ## Mecânica de Tempo Seguro

  Durante os primeiros 15 minutos do início da rodada, você não poderá usar sua habilidade "Arrancar Pele do Rosto".

  Esta mecânica limita objetos SCP no início da rodada, dando tempo ao pessoal para se preparar para a mudança inicial.

  ## Mecânica de Visão

  O jogo possui um sistema único que verifica a visibilidade de cada personagem por outro personagem.

  [bold]Se você e outra pessoa olharem um para o outro nos olhos, isso o colocará em "Estado Pré-Fúria" e depois em "Estado de Fúria"[/bold]. A pessoa que o viu se torna seu legítimo alvo, o qual você pode eliminar facilmente.
</Document>
