<Document>
  # Como Escapar?

  Aqui será considerado como você pode violar as condições de contenção se você receber o papel de SCP-096.

  [textlink="Informações gerais sobre o tímido" link="Scp096About"]

  [textlink="Mais informações sobre métodos de contenção do tímido para o pessoal da instalação" link="Scp096Containment"]

  ## Método Principal

  Este método envolve usar a habilidade [bold]"Arrancar Pele do Rosto"[/bold], disponível para você desde o início.

  [textlink="Mais informações sobre habilidades" link="Scp096Abilities"]

  Cada uso da habilidade causa dano ao seu rosto. Usar a habilidade 5 vezes seguidas o colocará em "Estado Rosto Esfolado".
  [bold]Neste estado, você será capaz de:[/bold]
  - Abrir qualquer comporta e aerodeslizador
  - Atacar qualquer pessoal
  - Se mover livremente pela instalação

  Observe que neste estado você não pode entrar em "Estado de Fúria" se alguém ver seu rosto!

  [textlink="Mais informações sobre estados" link="Scp096States"]

  ## Método Adicional

  Você possui a habilidade "Emitir um Grito Lamentoso", que causa enorme dano a todas as estruturas em seu campo de visão. Use esta habilidade para danificar as paredes da câmara de contenção.

  O uso repetido da habilidade danificará as paredes, o que eventualmente levará à sua ruptura e sua libertação. As paredes de sua câmara de contenção são muito resistentes e resistem bem ao dano de sua habilidade. Mas paredes comuns, mesmo as mais resistentes da instalação, cairão muito mais rápido.

  Observe que a habilidade só pode funcionar dentro da câmara de contenção. E o pessoal da instalação pode reparar até paredes danificadas.

  ## Método Alternativo

  Alguém do pessoal pode ver seu rosto em uma das fotografias. Assim ele se tornará seu alvo para assassinato selvagem.

  Você começará a entrar em "Estado de Fúria" e disparará como uma bala de sua câmara de contenção.
  Depois de matar todos os seus alvos, você se encontrará em algum lugar nas profundezas da instalação, o que lhe permitirá exibir seu rosto para outros funcionários da Fundação.

  ## Como Determinar o Grau de Dano Facial?

  Como o tímido, você possui mais informações sobre seu rosto. Portanto, você tem mais formas

  - Passe o mouse sobre seu rosto à direita, no painel de efeitos de status.

  Pela aparência do rosto, você pode entender seu estado atual ou grau de dano facial.
  Passar o mouse permite que você ouça comentários de sua "voz" interna sobre a situação.

  - Olhe para o ícone no canto superior direito de seu personagem

  Quanto mais sangue no ícone - maior o grau de dano facial

  - Inspecione a si mesmo

  Você, como outras pessoas, pode se inspecionar e ler uma descrição visual das feridas que deixou.

  ## Como Resistir à Captura?

  Ao sair de sua câmara de contenção, o pessoal começará a fazer esforços para capturá-lo. Sua tarefa é resistir.

  Se você pode atacá-los - ataque, mas lembre-se que você é fraco contra uma multidão armada com meios não-letais.
  As tecnologias de contenção da Fundação são desenvolvidas o suficiente para enfraquecê-lo por algum tempo, deixando-o sem energia.

  Durante este tempo, os funcionários podem colocar equipamento de contenção, que o enfraquecerá e proibirá o uso de habilidades.

  [bold]Monitore seu nível de resistência, que é essencial para sua captura.[/bold]
</Document>
