<Document>
  # Contenção da SCP-096

  Por padrão, a SCP-096 aparece em sua câmara de contenção, que limita sua zona de movimento e a impede de sair de seus limites.
  A câmara de contenção é uma medida de retenção que torna a contenção do objeto segura.

  [textlink="Informações gerais sobre o tímido" link="Scp096About"]

  [textlink="Mais informações sobre métodos de fuga, sendo o tímido" link="Scp096ContainmentBreach"]

  ## O que fazer?

  A principal maneira de violar as condições de contenção do objeto é usando a habilidade "Arrancar Pele do Rosto". Ela permite danificar o rosto do objeto, causando dano.

  [textlink="Mais informações sobre habilidades" link="Scp096Abilities"]

  Observe que você só pode usar a habilidade 15 minutos após o início da rodada, pois durante este tempo está em vigor a mecânica de "Tempo Seguro", que limita a atividade dos objetos SCP e dá ao pessoal tempo para preparação inicial da rodada.

  Arrancar a pele do rosto 5 vezes reduzirá o rosto a carne amassada, colocando o tímido no estado "Rosto Esfolado". Neste estado, ele será capaz de sair da câmara de contenção e atacar o pessoal.

  [textlink="Mais informações sobre estados" link="Scp096States"]

  A tarefa do pessoal é impedir que o tímido tenha destruído o seu rosto. Para isso, é necessário de tempos em tempos restaurar o rosto do objeto usando ataduras médicas.

  ## Como determinar o grau de dano facial?

  É importante que o pessoal conduza o procedimento de restauração do rosto do tímido no tempo certo, portanto, uma determinação adequada do estado é um fator chave nesta questão.

  Pessoal qualificado, como cientistas e parte do pessoal médico, pode avaliar prontamente o grau de severidade dos ferimentos do objeto. Este grau é exibido por um ícone visível para eles, no canto superior direito do objeto.

  Quanto mais sangue no rosto do ícone - maior é o dano no rosto.

  Uma forma alternativa de obter informações é inspecionar o tímido usando Shift+Click. No menu será fornecida uma descrição visual do estado do objeto, o que pode ajudar a avaliar a situação.

  Pessoal qualificado, como cientistas, pode avaliar o quão críticos são esses danos e fornecer uma avaliação imediata.
  As informações sobre a importância de restaurar o rosto neste momento serão fornecidas abaixo se o funcionário tiver qualificação suficiente.

  ## Reparo da Câmara de Contenção

  O objeto tem a capacidade de criar uma poderosa ressonância anômala que causa dano colossal a todas as estruturas ao redor com uma onda sonora. Felizmente, a câmara de contenção do objeto foi projetada de acordo com "Câmaras à Prova de Eco", suprimindo parcialmente a habilidade destrutiva.

  Mas a câmara de contenção não é eterna! A exposição constante a ondas sonoras super potentes causa deformação e dano às paredes da câmara de contenção.

  Para evitar violações das condições de contenção, é necessário realizar trabalhos de reparo a cada 20-25 minutos, convocando pessoal técnico qualificado com materiais e ferramentas.
  ## O que fazer se o objeto escapar?

  O armamento da Fundação inclui desenvolvimentos de alta tecnologia na forma de "Saco de Cabeça" e "Máscaras" que podem ser colocadas no objeto.
  Enquanto o objeto os usa, ele não pode atacar ou resistir ao transporte.

  O objeto pode rasgar o equipamento de contenção algum tempo depois de ser colocado. Quanto melhor o equipamento, mais difícil é rasgá-lo.

  Se o objeto destruiu seu rosto, uma boa solução é usar armas não-letais para subjugar o objeto antes de colocar o equipamento de contenção.
  Observe que será precisa de muita força para subjugar o objeto. Um único funcionário armado com um taser não será suficiente!

  ## Fotografias

  Às vezes, a aleatoriedade pode ser o fator decisivo. O jogo possui um evento aleatório que cria cópias de fotografias da SCP-096 em toda a instalação e nos inventários dos jogadores.

  Aqueles que olham para a foto se tornam alvos do tímido, mudando-o para um estado diferente.

  As fotografias também podem jogar a favor do pessoal. Assim, se você colocar o alvo do tímido em sua câmara de contenção e depois fechá-la a tempo, poderá restaurar as Condições Especiais de Contenção com perdas mínimas.

  Uma fotografia também pode ser criada usando uma câmera de laboratório no tímido.

  [textlink="Mais informações sobre interações únicas" link="ScpResearchAdvanced"]
</Document>
