<Document>
  # Estados

  O tímido possui vários estados únicos que determinam suas capacidades e mecânicas.

  Sendo o tímido, você pode determinar seu estado através da representação de seu rosto no painel de efeitos de status, à direita. Ao passar o mouse sobre ele, você pode ver uma descrição mais detalhada e comentários de sua "voz" interna sobre a situação geral.

  O pessoal da instalação pode determinar o estado pelo som que o tímido emite. Alguns estados têm ações e aparências únicas e distintas.

  [textlink="Informações gerais sobre o tímido" link="Scp096About"]

  ## Normal

  Neste estado, o tímido é lento e não pode atacar. Este é o estado padrão em que o objeto se encontra após aparecer na rodada.

  Para passar para outro estado, ele precisa [bold]arrancar a pele de seu rosto[/bold] ou esperar que [bold]alguém veja seu rosto[/bold] pessoalmente ou em uma fotografia.

  Você pode identificar este estado pelo som de choro ou pela velocidade lenta de movimento.

  ## Pré-Fúria

  Neste estado, o tímido não pode se mover, treme e emite um som alto.
  Este estado dura 40 segundos, após o qual o tímido automaticamente entra em estado de Fúria.

  [bold]O tímido entra em estado após alguém ver seu rosto. Isso pode ser feito por:[/bold]
  - Pessoalmente, quando você e o tímido se olham nos olhos.
  - Em uma fotografia. Basta examiná-la

  Você pode identificar o estado pelo som alto e tremor do objeto.

  ## Fúria

  Ao entrar neste estado, o objeto procurará por aqueles que viram seu rosto para matá-los selvagemente.

  [bold]O tímido passará para o próximo estado quando[/bold]
  - Matar todos os seus alvos ou eles deixarem de existir
  - Após cerca de 4 minutos desde o início deste estado

  Você pode identificar o estado pelo rosnado alto do tímido, alta velocidade e movimento direcionado pela instalação

  ## Dormir/Sentado

  Neste estado, o tímido não pode se mover e está em uma posição vulnerável.
  Ele pode entrar nele das seguintes formas
  - Saído do estado de Fúria. Após algum tempo, ele consegue acordar
  - Usando a habilidade "Agachar". Ele pode rapidamente se levantar novamente
  - Gastando toda a resistência (atordoamento). Após algum tempo, ele se levantará novamente.

  Neste estado, o tímido chora mais rápido, expelindo mais líquido lacrimal. Ele também pode ser arrastado.

  Você pode identificar o estado pela aparência única, quando o objeto está "sentado" e emite o som de choro.

  ## Estado Rosto Esfolado

  Um estado único que ocorre quando o objeto arranca toda a pele de seu rosto, perdendo todas as características.

  [textlink="Mais informações sobre habilidades" link="Scp096Abilities"]

  Neste estado, ele pode atacar livremente o pessoal da instalação, abrir comportas e aerodeslizadores fechados, e também se mover um pouco mais rápido.

  Enquanto o rosto não for restaurado, o contato visual com seu rosto não resultará em transição para o estado de Fúria. Mesmo ao olhar para uma fotografia.

  Para sair deste estado, é necessário restaurar o rosto. Isso acontecerá automaticamente 15 minutos após entrar no estado. Este processo pode ser acelerado curando o rosto manualmente com ataduras.

  [textlink="Mais informações sobre restauração de condições de contenção" link="Scp096Containment"]

  Você pode identificar o estado pelo som "ruidoso" único emanando do objeto e movimento livre pela instalação.
</Document>
